醫護罷工，你有咩可以做？

醫管局員工

1. 請參加罷工

我知道有好多同事仲係十五十六，諗緊罷唔罷。

簡單啲講罷工人數愈多，效果愈大，醫管局以至政府先會回應訴求，達至封關救港。

唔罷工嘅同事工作量一定大增，呢個係工會最唔想有嘅罷工副作用。不過換個角度睇，你唔罷工就要做砲灰，與其做餐死，為港共執手尾賣命，不如一齊罷工，迫佢封關。

好多人都叫工會提早罷工，但因為工會罷工前要盡量收集會員、教育會員罷工安排同埋舉行會員大會通過罷工動議，所以迫於無奈要去到2月3號先開始罷。Dirty team 或其他同事有需要可自行考慮會否提早罷工，我知道工會對此都感到十分慚愧。

2. 加入工會

仲未加入工會嘅 請即加入 ，
如果日後不幸被醫管局清算，工會可以代為採取法律行動。

不過罷工人數多 先係最佳避免清算嘅方法，FF如果有四萬人罷工，醫管局一定唔夠薑炒晒，風險最大嘅從來都唔係參加者，而係一班工會理事，要炒都係炒佢地先。難得有一班同事肯出嚟做出頭鳥，幫你地做靶，請各位把握機會向政府表態。

3. 幫手宣傳罷工

參考反送中運動，建立連儂更衣室/連儂廁所。

我相信有好同事都未入新工會，唔會知道罷工運動去向。所以有人曾經提議喺廁所、更衣室呢啲冇Cam 嘅地方貼文宣，向同事推擴運動目的同埋內容。

無論如何，你想罷工，唔應該淨係罷，要幫手增加罷工人數，保護自己之餘，又可以提高成效。

非醫局管員工

1. 幫手宣傳

我地最驚嘅唔係被人清算，而係罷工力度唔夠，被政府冷處理，所以我地希望大家長推罷工，幫手向外界解釋罷工原因，醫管局員工陣線facebook page有文宣，可以幫手傳出去。

2. 加入相屬工會，響應罷工

工會應該想第二階段（2月4號起）最多人出嚟罷工，其他工會可以考慮於當日響應，合力迫使政府封關防疫。但其他工會有權自行提早發起工業行動，醫護工會絕非大台。

醫管局員工陣線係一個新工會，有做得不足嘅地方唔出奇，但我知道佢地一班理事真係好辛苦，返完工又要開會，又要整文宣，又要搞入會手續，真係好佩服佢地。希望各位繼續支持佢地。

光復香港，時代革命

自推 1/10

自行罷工+二四工會罷 雙管齊下

自推 2/10

自推 3/10

自推 4/10

自推 5/10

自推 6/10

自推 7/10

自擁8/10

自推 9/10

自推 10/10

各位幫下手

又要一人推

推

自推

推呀

厚顏自推

推唔起

厚顏再推

哎呀

五毛呢

召喚五毛

五毛呀

五毛

國際戰線：求國際封鎖香港

推呀
支持醫護唔係得個講字

推 係ig share

大家都係命運共同體 推

難得組織到一大班人 有bargaining power 推

要努力將佢影響力變到最大 推

實用post 推

推下先

一齊罷

推上熱門

Pish

推唔郁

pish

連登幫政府冷處理罷工

推唔起呀

其實攬炒之母跟本就係想攬炒 無論消占佢都唔會理

長推罷工

擇胐炒之母由始至卛冬都想攬炒 無論點佢都唔會理

藍tick 不回

擇屇山炒之母根本就係想同香港港人攬炒

就算藍tick都係睇唔到

Push

我準備好同醫護界一齊罷工！

支持醫護 一齊罷工！

一撚定要封關！